\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Theme
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}
\setbeamercolor{item projected}{bg=craneorange,fg=black} %RGB{252,187,6}}
%\definecolor{craneorange}{RGB}{25,200,25}
%\definecolor{craneblue}{RGB}{0,0,0}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertauthor  
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.444444\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{institute in head/foot}%
      \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.222222\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
      \usebeamerfont{institute in head/foot}\insertinstitute
  \end{beamercolorbox}%

  }%
  \vskip0pt%
}
\makeatother
%meta-données
\title[2 GT: Calculs et racines carrées]{ Mathématiques 2 GT: Calculs et racines carrées} 
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute[Lycée C.Lehec]{Lycée Claude Lehec}
\date{Lundi 9 mai 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \begin{beamerboxesrounded}%
           [lower=block title, %
           upper=block title,%
           shadow=true,]%
           {}
           \center
           \usebeamerfont{title}
      \inserttitle 
     \end{beamerboxesrounded}
     \tableofcontents
%     \begin{enumerate}
%     %     \item Simplifier, si possible, une racine carrée.
%     %     \item Extraire une racine carrée.
%     %     \item Simplifier, si possible, un produit comprenant des racines carrées.
%     %     \item Simplifier, si possible, un quotient comprenant des racines carrées.
%     %     \item Simplifier, si possible, une somme comprenant des racines carrées.
%     %     \end{enumerate}
  \end{frame}
  \section{Rappels pour comprendre }
\begin{frame}[t]{\thesection. \insertsection}
      \begin{itemize}
                \only<1->\item 
                    	  \only<1-7>{ Soit un nombre $x$, positif ou nul,}
                    	  \only<2-7>{ \textbf{la racine carrée de $\mathbf x$} est : \\}
                    	  \only<3-7>{  le nombre\textbf{ positif ou nul} dont \textbf{le carré est égal à $\mathbf x$}.\\
}
                    	  \only<4-7>{ Autrement dit :\\ }
                    	  \only<5-7>{  si $x \geq 0$, $\mathbf{\sqrt{x} \geq 0}$}
                    	  \only<6-7>{  et }
                    	  \only<7-7>{ $\mathbf{\left(\sqrt{x}\right)^2=x}$}
                    \only<8->{ si $x \geq 0$, $\mathbf{\sqrt{x} \geq 0}$ et $\mathbf{\left(\sqrt{x}\right)^2=x}$}
              \only<9->\item 
                    	  \only<9-12>{ La racine carrée du produit de deux nombres positifs ou nuls est égale au produit des racines carrées de ces deux nombres.\\}
                    	  \only<10-12>{ Autrement dit :\\ }
                    	  \only<11-12>{ soient $a$ et $b$ deux nombres tels que $a \geq 0$, et $b \geq 0$, \\}
                    	  \only<12-12>{ $\sqrt{ab} = \sqrt{a}\sqrt{b}$\\}
                    \only<13->{ $\sqrt{ab} = \sqrt{a}\sqrt{b}$}
              \only<14->\item 
                    	  \only<14-18>{ De même, la racine carrée du quotient de deux nombres positifs est égale au quotient des racines carrées de ces deux nombres.\\}
                    	  \only<15-18>{ Autrement dit :\\}
                    	  \only<16-18>{ soient $a$ et $b$ deux nombres tels que $a \geq 0$, et $b > 0$,}
                    	  \only<17-18>{  on démontre de manière analogue au point précédent que :\\}
                    	  \only<18-18>{ $\sqrt{\dfrac{a}{b}} = \dfrac{\sqrt{a}}{\sqrt{b}}$\\}
                    \only<19->{ $\sqrt{\dfrac{a}{b}} = \dfrac{\sqrt{a}}{\sqrt{b}}$}
              \only<20->\item 
                    	  \only<20-30>{ Par contre, en général : }
                    	  \only<21-30>{  $\sqrt{a+b}\neq\sqrt{a}+\sqrt{b}$\\}
                    	  \only<22-30>{ D'une part : $\sqrt{16}+\sqrt{9}=$}
                    	  \only<23-30>{ $4+3=$}
                    	  \only<24-30>{ $7$\\}
                    	  \only<25-30>{ D'autre part : $\sqrt{16+9}$=}
                    	  \only<26-30>{ $\sqrt{25}=$}
                    	  \only<27-30>{ $5$\\}
                    	  \only<28-30>{ $\sqrt{16+9}\neq \sqrt{16}+\sqrt{9}$\\ }
                    	  \only<29-30>{ \textbf{Une exception suffit à contredire la règle.} \\}
                    	  \only<30-30>{  $\sqrt{a+b}\neq\sqrt{a}+\sqrt{b}$}
                    \only<31->{  $\sqrt{a+b}\neq\sqrt{a}+\sqrt{b}$}
              \only<32->\item 
                    	  \only<32-34>{ Pour simplifier les expressions comportant des racines carrées, il est utile de connaître les valeurs pour lesquelles les racines carrées \"tombent juste\".\\}
                    	  \only<33-34>{ Cela revient avant tout à connaître les carrés parfaits, c'est-à-dire les valeurs des carrés des premiers entiers :\\}
                    	  \only<34-34>{ $1=1^2$ ; $4=2^2$ ; $9=3^2$ ; $16=4^2$ ; $25=5^2$ ; $36=6^2$ ; $49=7^2$ ; $64=8^2$ ; $81=9^2$ ; $100=10^2$ ; $121=11^2$ ...}
                    \only<35->{ $\sqrt 1=1$ ; $\sqrt 4=2$ ; $\sqrt 9=3$ ; $\sqrt{16}=4$ ; $\sqrt{25}=5$ ; $\sqrt{36}=6$ ; $\sqrt{49}=7$ ; $\sqrt{64}=8$ ; $\sqrt{81}=9$ ; $\sqrt{100}=10$ ; $\sqrt{121}=11$ ...}
        \end{itemize}
\end{frame}
  \section{Simplifier, si possible, une racine carrée.}
  \begin{frame}[t]{\thesection. \insertsection}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Méthode}
        \begin{enumerate}
                      \only<2->{\item On regarde si le nombre situé sous la racine est un carré parfait}
                      \only<4->{\item Si c'est le cas, on utilise la définition de la racine carrée : $\mathbf{\sqrt{x}\geq 0}$  et $\mathbf{\left(\sqrt{x}\right)^2=x}$.\\}
                  \end{enumerate}
      \end{block}    
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Exemple}
      	      	\only<1->{ Simplifier, si possible $\sqrt{25}$\\}
      	      	\only<3->{ $5^2=25$\}
      	      	\only<5->{ $5^2=25$ et $5 \geq 0$ donc $\sqrt{25}=5$}
      	      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
    
  \end{frame}
  \section{Extraire une racine carrée.}
  \begin{frame}[t]{\thesection. \insertsection}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Méthode}
        \begin{enumerate}
                      \only<2->{\item On cherche le plus grand carré parfait qui divise le nombre sous la racine.}
                      \only<4->{\item On réécrit la racine en faisant apparaître le produit obtenu.}
                      \only<6->{\item On utilise la deuxième propriété du rappel : $\sqrt{ab}=\sqrt{a}\sqrt{b}$}
                      \only<8->{\item On simplifie la racine carrée simplifiable.}
                  \end{enumerate}
      \end{block}    
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Exemple}
      	      	\only<1->{ Écrire $\sqrt {250}$ sous la forme $a \sqrt b$ où $a$ et $b$ sont deux entiers tels que $a$ soit le plus petit possible.}
      	      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
    
  \end{frame}
  \section{Simplifier, si possible, un produit comprenant des racines carrées.}
  \begin{frame}[t]{\thesection. \insertsection}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Méthode}
        \begin{enumerate}
                  \end{enumerate}
      \end{block}    
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Exemple}
      	      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
    
  \end{frame}
  \section{Simplifier, si possible, un quotient comprenant des racines carrées.}
  \begin{frame}[t]{\thesection. \insertsection}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Méthode}
        \begin{enumerate}
                  \end{enumerate}
      \end{block}    
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Exemple}
      	      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
    
  \end{frame}
  \section{Simplifier, si possible, une somme comprenant des racines carrées.}
  \begin{frame}[t]{\thesection. \insertsection}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Méthode}
        \begin{enumerate}
                  \end{enumerate}
      \end{block}    
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{block}{\center Exemple}
      	      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
    
  \end{frame}
\end{document}
